# Buffer_app
Конфигурация и описание CICD - /bufer_app/docker
## Запуск
- Запуск с демоном перезагрузки (для разработки)
`yarn dev`
- Запуск кластера с redis и clickhouse, для разработки (Для локального запуска необходим docker swarm)  
`yarn dev:db`
- Запуск внутри докер контейнера
`yarn docker`
- Запуск внутри докер контейнера
`yarn db`
- Запуск скрипта отправляющего данные в буфер
`yarn test`

## Составные части проекта
- **buffer** - Класс  для работы с очередью, отправляет данные из очереди в Clickhouse по таймауту или при достаточном наборе записей в очереди
- **clickHouse** -  Класс для работы с clickHouse, Чтение\запись\создание схемы
- **queue** - Интерфейс очереди и 2 реализации, простая js реализация и реализация для Redis
- **server** - Express сервер, точка входа для данных
- **test** - Скрипт отправляющий даныне в буффер по http
- **types** - Описание типов хранящихся в clickhouse в коде (ORM не использовал, по этому пришлось описать как схему так и тип для TS отдельно)
- **config** - Конфигурационный файл

## HTTP интерфейс
По дефолту сервер запускается на 3000 порту
**POST** /push - Точка входа для данных
#### Для дебага (и если хочется "потрогать данные руками")
**GET** /CHCreate - Создание схемы базы в clickHouse
**GET** /CHgetData - Получить танные из clickHouse
**GET** /CHreload - Пересоздание таблиц в clickHouse
**GET** /testInsert - Тестовая вставка в clickHouse (предопределенных данных)

## Структура принимаемых данных
Можно посмотреть на типы объявленные в /bufer_app/types
```
{
  table: '',// Наименование таблицы city или person
  data: [
    //Один из типов city или person
    ...
    ]
}
```

**(Из неоднозначного поведения)** 
*Можно попробовать указать в данных поле table = `city` а в data дабавить поля типа `person` (или наоборот)*
В Очередь данные попадут, но в базу - нет, будет ошибка при попытке вставки (т.к. данные не будут соответствовать схеме).
Дополнительную проверку данных при вставке в буффер - не делал